<oai_dc:dc xmlns:oai_dc="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/ http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc.xsd"><identifier>ir-10054-10309</identifier><datestamp>2011-12-27T05:44:28Z</datestamp><dc:title>Determination of distribution coefficient of geomaterials and immobilizing agents</dc:title><dc:creator>ARNEPALLI, DN</dc:creator><dc:creator>RAO, BH</dc:creator><dc:creator>SHANTHAKUMAR, S</dc:creator><dc:creator>SINGH, DN</dc:creator><dc:subject>variable charge soils</dc:subject><dc:subject>electrical-conductivity</dc:subject><dc:subject>radionuclide sorption</dc:subject><dc:subject>clayey soil</dc:subject><dc:subject>diffusion</dc:subject><dc:subject>transport</dc:subject><dc:subject>contaminants</dc:subject><dc:subject>adsorption</dc:subject><dc:subject>rocks</dc:subject><dc:subject>batch</dc:subject><dc:description>Les caracteristiques de sorption et de desorption des geomateriaux (sols et roches) et des agents immobilisants gerent la destinee et le transport de contaminant(s) reactif(s) dans les geomateriaux, ainsi que l'efficacite des methodes d'immobilisation et de rehabilitation des geomateriaux contamines. Pour cette raison, il est necessaire d'etablir les caracteristiques de sorption et de desorption de ces materiaux. Generalement, des essais par lots sont effectues et les coefficients de distribution sont obtenus a partir des isothermes de Freudlinch, lineaires et de Langmuir. Cependant, l'efficacite relative de ces isothermes doit etre evaluee afin de bien selectionner le coefficient de distribution pour un systeme contaminant geomateriau - agent immobilisant. Pour ce faire, des essais par lots conventionnels ont ete realises sur differents geomateriaux et agents immobilisants dans le but d'etablir leurs caracteristiques de sorption et de desorption. Par contre, les essais par lots ne representent pas l'interaction re[]elle entre le contaminant, le geomateriau et l'agent immobilisant et sont plutot difficiles et longs. Dans ces circonstances, une methode alternative possible est de correler les caracteristiques de sorption et de desorption de ces materiaux avec la conductivite electrique de leurs solutions. L'utilisation de ce concept pour modeliser des cas reels d'interaction contaminant geomateriau - agent immobilisant a ete bien demontree dans cette etude.</dc:description><dc:publisher>NATL RESEARCH COUNCIL CANADA-N R C RESEARCH PRESS</dc:publisher><dc:date>2011-08-19T09:43:30Z</dc:date><dc:date>2011-12-26T12:56:11Z</dc:date><dc:date>2011-12-27T05:44:28Z</dc:date><dc:date>2011-08-19T09:43:30Z</dc:date><dc:date>2011-12-26T12:56:11Z</dc:date><dc:date>2011-12-27T05:44:28Z</dc:date><dc:date>2010</dc:date><dc:type>Article</dc:type><dc:identifier>CANADIAN GEOTECHNICAL JOURNAL, 47(10), 1139-1148</dc:identifier><dc:identifier>0008-3674</dc:identifier><dc:identifier>http://dx.doi.org/10.1139/T10-014</dc:identifier><dc:identifier>http://dspace.library.iitb.ac.in/xmlui/handle/10054/10309</dc:identifier><dc:identifier>http://hdl.handle.net/10054/10309</dc:identifier><dc:language>en</dc:language></oai_dc:dc>